月光族到底係咩心態？

D人話輸左幾年人工好慘就要生要死，咁從來唔儲錢D人咪仲慘？做左十幾年野都無存款 。

月光族起馬享受過
股票輸身家真係乜都冇

及時行樂

享受完咪一樣要捱返多D

遲D有咩唔好？

if single , is ok

儲錢都係捱一世

點會有人唔儲錢

到年紀大身體變差你仲點行樂

點遲法 儲夠錢退休先玩？
定供一世樓留比下一代做連登好爸爸
玩緊係後生玩

小鬼

儲完咪又係一q清袋
你話有仔女就要儲姐
毒撚儲黎做乜

就係要靠呢d支持經濟 個個儲咁多錢就死得

姐係你諗住留到6，70歲行路都無力嘅時候嚟享受？

屋企又唔等佢養，老咗又有屋企流落嚟啲錢，儲錢jm9？

都有享受
佢買左快感
唔好講到佢投資係被逼

調返轉你咁講
股票族起馬博過
月光族0身家真係乜都冇

人生在世，梗係及時行樂

笑鳩月光夜啲人應該好後生

族

買股票一樣有得享樂
無人話股票一定要all in

其實睇能力姐
搵得一萬幾千 每星期食幾餐好d 都冇曬 點儲錢

搵得多既根本唔駛點省錢吃喝玩樂都有剩 可以儲埋再諗點投資 越滾越大

點知聽日會唔會比狗咬

【月光族】年輕人裝身+打機+食=成份糧 「我唔會儲錢，除非要買嘢。」

價值觀問題，樓主果套多數一世辛辛苦苦儲錢到最後都係唔捨得洗帶入官材或留比下一代

搵幾多，用幾多，去到退休用晒D錢就吸一氧化碳自殺，人生一早已規劃好

儲埋一次過輸慘啲定每日都輸慘啲

啱啱想講
有錢冇命享

年紀越大, 開支越多, 月光加零負債已是人上人。

輸晒人工同自己洗晒啲人工係兩回事喎
一個係哭撚咗
一個係笑晒口

快樂比物質重要
錢唔係唔儲 但應洗就洗

月光族=屌女無數
儲錢=a0毒撚

人地咩都享受曬
a0重為自己保住個處自豪

人生20至30歲係行樂黃金時間
之後幾多錢都買唔返

你估想月光架?
搵得少又要交租

月光族係用係自己到
有得享受
輸幾年人工係咩都冇享受過

到底係3年慢慢咁輸晒D錢慘D 定 一次輸晒3年既錢慘D

屌又係你問人咩心態，答撚左你又係即刻駁嘴

人哋搏盡無悔 你識條鐵咩

其實儲錢既同時, 都可以有享樂
係睇你搵幾多

有D屋企有底咪月光囉
儲錢都係防萬一、幫補老後生活
咁如果有事屋企一定幫到
老左又一早拎到屋企留比佢果份
佢洗乜儲

月入一萬幾兩萬既月光族可以享受啲乜
M記加大？

啲外賣仔/掃街都唔知咩心態，好好地喺屋企嘆冷氣食下肉唔得
係都要出黎條街度日曬雨淋阻住條街

遲D就貴D 你手頭上D錢又貶值多D

享受生活同儲錢冇衝突
對於本身窮、搵得少既人先會有衝突

遲d有咩好？

今朝有酒今朝醉

真理

及時行樂就係即時架啦
今日唔知聽日事

世事難料 老左都冇晒精力啦

拎完之後咪又係繼續好快洗哂d錢
本身個人理財差 留俾佢果份都會好快冇

有強姦 無焗賭

事實上大部份人係乜事都無，你睇有咁多廢老就知

今日唔知聽日事
依一句通常衝動購物之後既自慰藉口

我指出佢地咁諗姐
做唔做到另計啦

除左開頭打工果幾年
一般開支
洗唔哂
洗得哂即係買左好多無謂野

死9曬你唔知姐
到時唔掂咪食政府住公屋囉 反正啲錢都俾大劣人

agger 大有大使 細有細用
啲糧我通常係用唔哂先儲起
反而假期就真係要儲 一儲夠去旅行豪玩

連登仔邊有月光族
個個收入咁撚高點洗都有剩

身家幾千萬個啲就叫享受生活姐
見到一堆月入萬幾兩萬既衝出黎柒
你個啲叫生存呀on9
一個月豪一次食千幾蚊一餐飯買對幾千蚊既鞋=享受？弱智

問題係50 歲後可能搵唔倒工

唔儲咪唔儲囉 有咩問題

街上面啲目測冇乜錢嘅廢老，當年應該都及時行樂過

當你20-30可以平均
每個禮拜可以屌7次
宜家唔屌 要養精蓄銳
到你30-40就返唔到去
你白白浪費咗10年屌閪既次數

趁後生單身對奶同塊面未下垂
仲有精神玩到夜一夜緊係玩盡d
仲可以瘋狂食仔
老左又醜樣又要顧忌屋企有大有細
有幾多錢都無後生玩咁放啦

投資係自己身上
增強自己嘅價值
將來係有回報㗎
冇問題㗎
除非亂用錢㗎姐
其實係唔係月月清都唔係重點
用嚟做乜先係重點

呢個就係重點，好多人本身已經搵得少，再儲埋錢就連千幾蚊一餐飯都冇得食，一年去一次旅行嘅機會都冇，所以乾脆用晒佢

依家班廢青, 咪就係將來既廢老

真

沖涼都可以撞親個頭死既點解唔及時行樂

幾百蚊就買到快樂

其實係 庸人大命

啱聽 平時最鍾意叫人去玩fing錢 自己就理財

好想學下洗多d，守財唔知為咩

屌你咁樣講你輸咗撚完
你咪又係要捱返個本返嚟俾你再輸過

心態都想轉變下

支持經濟唔俾呀?

一個月輸清光都係月光

終極的抗通脹投資理財大法
學下野啦

點解你會覺得食到政府有公屋住?
宜家有乜著數都優先比大陸人啦

公司有個三十幾歲既未婚女人，一出糧就買名牌，出雙糧就去歐洲旅行，份工又唔係高人工，真係服咗佢

我歡迎呢o的人
通常都比較豪爽

真係有人會唔儲錢嫁 身邊見過幾個

儲黎做咩野, 儲一筆等俾中共割收? 不如玩晒佢, 反正失業都大把野可以申請救援

可能人地有秘撈呢

依一刻你係毒撚 唔通一世都係毒撚咩
如果有日真係有小朋友，或者屋企人/自己有病要醫，到時邊到嘔d錢出嚟？

你好過份 但我鍾意有冇理財之道分享下

人在天堂錢在銀行
你以後出糧俾我我臨死借財仔一次過還俾你

供完樓 我都月光 不過算啦屌 都無法
儲多D錢 不如努力考牌升職
開源好過節流

true.

如果未老就有病，用左7成嘅錢醫病，之後仲有2/30年命，邊到仲有錢生活？

每個月辛辛苦苦做野儲錢留返嚟老咗去睇醫生，會唔會太ON9

28/29歲都係月光族個d真係屌都廢事

樓主唔洗點醒佢地喎 由佢地繼續就得

搵一萬幾千一樣可以儲錢投資，係咪一定要每星期都要食一餐好先？每星期食少兩餐，當你一餐$250，一個月都可以儲到$2000啦
其實睇你想唔想儲嘅姐。呢家用晒d錢，到病左冇錢醫/老左冇錢洗先係最慘

做得好 最中意叫啲人買乜買乜 自己就好好理財

有D真係日常開支扣哂冇得剩
有D就屋企都係蚊蚊緊開無所謂，覺得唔洗留錢，由父母果代學返黎
有D就係及時行樂，第時咪靠政府，反正儲果筆錢都實唔夠
老左仲邊有體力同健康玩

我遇過既係呢幾類

我家姐都係，完全唔明d錢去晒邊，連我老豆都擔心佢老左點..............

及時行樂
同埋已經做好40歲前離開世界嘅心理準備

關你撚事咩人地先甜後苦

成日唔明點解可以月月清

男仔茶記M記無所謂

女仔真係彩你都傻，無好西食好慘會怨
其實食野洗極有限，萬幾蚊要開源好D

月入一萬幾嘅就算儲有咩用，扣埋使費就算住老豆屋企最多咪儲5千，用曬佢排公屋好過啦。

洗乜擔心，有人要就有人包架啦
女仔呢度好

搵得多都可以洗得多

讀master讀到月光族 但好享受

原來你投資係買快感
我仲以為係長線增值tim

有時d野無絕對
你係假設緊10年後仲係同一個環境
但好似今年咁無啦啦有疫症
將來都難保唔會有其他天災人禍
只可以係洗錢同儲錢之間拎個平衡
全部洗曬d錢將來會後悔
咩都慳到盡將來都會後悔

未結婚無仔女，正常跟屋企住，真係無咩儲錢原因。當然都無理由洗光

到時就學新移民咁樣吸血

所以最好做法係一世毒撚
最多畀少少買醫保再做月光族

儲黎做乜，人本身都好脆弱，話不到幾時會死

供完樓, 你既錢係「儲」左落去你既資產度
其實完全唔係月光

以鐘培生呢啲富三代為例
佢享受生活會唔會少咗舊錢
窮人所謂既享受生活 層面只限於食好少少着好啲
呢啲叫生存唔叫生活
睇完啲留言真係得啖笑
月入萬幾學人話「享受」
逼地鐵住三百呎公屋個班更加唔好話自己叫「享受」添啦

樓係asset
你食一餐幾千蚊既飯會唔會變咗去asset度？

識玩 我都係咁玩

以往幾十年香港社會穩定就話姐
往後政治問題同疫症只會越黎越多

：其實都幾抵 早買早享受

最慘就係無呢！好耐無拍拖

慢慢 你買股票寧願佢1個禮拜跌50%定半年總共跌50%？

調整心態 唔係必要就唔買
我衫褲都得兩三套 只有無自信嘅人先需要不斷打扮

醒起啲ig kol個個post都要唔同衫同袋

有人包 驚乜撚嘢

你儲起
銀行借出去
假設借出去 啲錢會再繼續流通

唔好講kol 好多垃圾都以後自己成個韓星咁 成日轉造型 見一次笑一次

輸左幾十萬定洗左幾十萬開心啲

每個人價值觀唔同
我覺得只要唔係過度消費 入不敷支 借貸度日
搵幾多洗幾多無問題

有命再講

老咗無得睇醫生係咪仲...？

真係有病你多多錢都唔夠洗

其實唔關男女事
重點係要食得夠營養 下下都茶記M記唔爛臉荷爾蒙失調都奇 到時病咗咪又係要錢醫

遲到幾時？

成日食快餐容易致大腸癌

茶記我指平價頹野
碟頭飯，蒸飯菜飯果d
女仔一星期冇兩三餐fine dining會唔ok

我見公司d女同事問lunch叫唔叫茶記，大家樂都黑面，兩餸飯果d

女仔鍾意食好ge傾向有目共睹

唔好嘗試去改變佢地心態喇

後生唔玩幾時玩

呢個世界大部分人就係窮、搵得少

你睇日本

大部份人都係正常生活喎
因為政治/疫病問題死既人寥寥可數

享受去睇醫生

梗係賺幾十萬

近排睇到小鬼同自己一個前上司都有感而發
前上司平時死慳爛慳，錢就用黎投票投資，
終於55歲退休，plan晒去邊玩去邊玩
結果退休一年多就因病離世..

其實冇話對與錯既.今日唔知聽日事
未雨綢繆亦冇錯,
怕第日老左冇錢，可能你冇老既一日
相對你老左又可能會後悔以前有錢唔去洗，
自己開心就好啦。用之前問下自己係咪好想要就ok

你條命係柒，就算儲到好多錢，都會意外無哂就好似電影天能，傳達一個訊息，就係活在當下，做好自己，及時珍惜身邊人。就好似例湯一樣。

自從要供樓就變左月光族

關月光咩事

喺最有氣有力 最年輕嘅時候洗盡佢
玩得痛快啲 經歷多啲 有咩問題
喺香港地又唔會真係窮到餓死
鍾意點樣過咪點過
點解一定要跟住同一套生活方式啫
唔係話儲錢唔好 俾你儲到幾千幾百萬
到四、五十歲好多嘢又會唔同咗
趁後生趁健康享受好正常

搵得1萬幾千就洗哂佢算啦

真係寥寥可數咩？
單單一個武肺全球死左90萬人
氣候環境越黎越差 仲有中共d古惑野
未來疫症只會越黎越多
唔一定係病或者死
經濟下行 社會動盪
好似今年咁 個個都唔敢洗錢 驚無工開
就算有錢人 想去旅行都無得去
有時外部環境令你想玩都玩唔到
所以話係要儲錢 但樣樣慳到盡
旅行都諗住等退休先 難保將來會後悔

我又唔係咁睇
覺得月光族無問題應該後生啲
人大 屋企人/自己就開始多病痛
啲醫藥費都唔少

早啲有咩唔好？

成日同人講自己係月光族+差緊幾十萬街數
一定唔會有人搵我借錢
公司買野預支都唔會叫我唔洗曬時間claim

真，捱到間屋

最好就係玩得黎 又儲返少少錢
無衝突的

諗住最好可以死係37歲之前或者更早

冇女冇樓冇車又唔打算生, 啲錢想留畀邊個?????
用落自己身舒舒服服, 將來有咩大吉利事瓜撚咗起碼有爽過

食咗好過蝕咗

無去買樓去左炒股輸左個d咪咩都無

最識洗錢同享受生活係20歳至50歳，打後人生已經唔係太多能量去玩去癲⋯ 何不後生嗰陣做多啲自己想做嘅野，買嘅野同試嘅野？唔通老年，望住自已細個儲落副用唔盡嘅身家先黎後悔人生錯過好多事？

我以為講緊one piece...
對唔住我出番去先

問班鬼佬

有個親戚都係咁50歲 終於提早退休 捱左30年有兩層樓 但半年內生cancer走左 留左兩層樓俾個仔

歐州西海岸某碼頭上，一個衣衫襤褸的漁夫在破船中閉目養神，一位時髦的遊客攪醒了他並勸告他說：如果每逢好天你都多出幾次海，過一年你就可以再買一台發動機，兩年就可以添條船，將來可以建起自己的冷藏庫，燻魚廠，以至於用直升飛機尋找魚群，用無線電指揮機動船，成為一個百萬富翁。
漁夫問成了百萬富翁之後怎麼樣，遊客描述說：然後，你就可以優哉遊哉地坐在碼頭上，在陽光下閉目養神。
漁夫的回答是：現在我已經這樣做了。如果不是你攪醒了我，我大概還在繼續優哉遊哉地閉目養神!

咁就要睇一萬幾千幾多人用 有冇人要照顧
如果有老人家小朋友真係最底兩層基本需要已經月光左

喺香港唔透支物質生活去換快樂，其實同死冇分別

有料使咩儲錢，今朝有酒今朝醉

輸左乜都冇享受過咪仲笨柒？

窮人先會成日諗點儲錢
其實開源好緊要

佢地會話咁辛苦儲錢
老左有錢都玩唔到啦

要做個平衡

你完全唔儲錢 當失業 退休個陣點算？

你儲曬d錢 無啦啦死左又好唔抵

有幾多用幾多，退休有政府比錢有公屋，唔上唔落私樓仔慳到退休個日仲慳住駛比管理費，差餉

而家香港人連綠色果層都做唔到

呢個真 其實成功既人一定係開源
一係有幾範被動收入
一係努力工作進修 升職加薪
呢度班人連食餐放題都有罪惡感簡直on9

cut cost係最快見效，但又唔太sustain

跌小小就輸幾年人工真係op 納指好似未跌穿10k

真
社會上總要有依班人

係香港又講到全球數字

小朋友先要2元對立

公立醫院，私院醫唔掂咪又掟你返去公立

你係藍屍咪好安全

投資

賭錢就賭錢

儲錢係香港買樓好開心啊

美國人大部分係咁
認真答你
年青力壯時候去享受人生既開心程度點都開心過年紀大左黎享受
至於要唔要好似傳統支那文化儲錢等老左就死先黎洗錢就自己價值同能力問題

洗錢嗰時咪開心囉 洗完錢返到屋企就

所以話你地無咩sense
樣樣都只會睇香港 仲要呢一刻既野
今次係咁 唔代表下次無事
正如你舊年又點諗到今年會咁
睇到今年既新聞 明白到世事真係無常
呢樣野你係否認唔到
否認只係呃緊你自己

收返黎啲租月月清點計

太極端

但我最憎 話咩帶飯慳錢，唔飲凍飲依d野

轉個頭 賭錢 貼仔溝女 就係咁洗

一係死儲難儲唔去玩/做自己鍾意既野

又話香港悶又剩

咁都好，起碼D錢係有用途，
所以真係冇得定義對與錯，
我前上司無兒無女單身，得個家姐。
題外一問，如果真係冇人冇物，走後D錢係去左邊?

兄弟姊妹 如果都無 俾返政府

唔儲錢定唔見得可以點行樂一個月洗多幾千蚊

出糧儲左先，剩低洗哂佢
咁叫唔叫月光？

有時唔係想月光架，係搵得唔夠多丫嘛

我成年都生活正常喎
除左少左出街食飯, 仲WFH人都開心左
玩既野/養寵物係屋企都已經佔左8/9成

港豬平均壽命有90歲，邊有咁易死

及時行樂
利申唔係月光族

下 我買股票睇住身家上上落落好刺激喔

月光族推崇及時行樂主義
炒股係辛苦將積蓄化成賭注
但就算贏錢依然係冇太大分別
其實諗諗下，做月光族都冇咩唔好

老佐就死佐佢算啦

真，窮人就算俾你贏，贏得幾多
就算返一兩個double，都係窮人

利伸：守財的窮人

層樓一日未供完一日都唔係asset，因為你要「供養佢」

除非，你收既租cover晒層樓既所有支出，咁先可以算asset

如果真係注定要跌而避唔到，梗係一個禮拜

你真係傻㗎喎
供咗幾多 就係有幾多係asset
你未讀過account？

窮人先要儲錢，有錢嗰啲叫洗唔哂

玩世心態唔錯啊

唔知點解啲錢就無啦啦洗晒
唯有真係襟出嚟收埋先儲到錢

鬼佬就係咁

我成日都覺得 如果嗰個月冇儲到錢
好似嘥左自己一個月命咁

咪係 有老豆洗乜儲錢

港女？
等人養？

起碼

其實輸一年人工係要起碼357年先追返

輸人工vs輸儲蓄

重點係有錢剩先儲到
大把人儲唔到
但如果用連登入息中位數
每個月儲5期係基本

其實有冇人可以講下點解要死慳黎草錢？
你話玩完有錢淨草下就明 但死慳死抵日日帶飯唔出去玩個啲 其實係點諗？

趁後生要玩夠，就係咁簡單

人工會隨年紀上升

但後生可以玩既野老左未必岩你玩

鬼佬失業 退休有政府養點同呢

窮人有一萬蚊派又有食物卷...驚撚咩
最on9就係中間唔上唔落 錢又唔係多，享受又做唔到
供樓交稅死

拎白咭老綜先係月光族唯一出路
利申拎左接近兩年傷殘津貼

香港新四大天王：《白卡，殘津，綜援，公屋》

月光：個個月冇洗晒D錢去玩
就好似浪費佐一個月命
處世態度問題

窮人只能用錢去衡量時間既價值
好悲哀但又好無奈

係....一世都係毒撚
屋企人或自己有病會選擇放棄

放棄屋企人呢個仆街d

佢主旨係買股票係為著投資，即係賭錢，增值？呢個只係經紀既語言偽術，投資一定賺既咩

所以咪出現養兒防老

生個仔女出嚟 政府養 大左就養自己 dklm

20-50啦
身體都叫做行得走得

屋企人真係過世個陣 我想連所有儀式都唔搞
快手燒左條屍 倒骨灰落海算
認真 我真係一個仙都無
我都成日都同佢哋講依啲野

其實好多人好後生就無啦啦死咗
只不過你唔係出名嘅人
冇人大事張揚話你死咗姐

sorry我真係唔認同你呢句說話

你望下小鬼？

你死左又好難全世界都知既

咁樣同你講都晒鳩氣㗎啦

死者為大 大鬼
死後變性 女鬼
死者朋友 鬼鬼

無數據都係晒9氣架啦

正面啲諗，享受過賭錢果種快感

外國月光族好正常 冇問題

睇你講野就知有d 人窮係源於錯誤既理財觀念

行條撚咩，好多人交完屋租水電煤家用都七七八八

冇能力又要充大頭鬼，好多人係咁

年紀大都要叫雞

錢用左先真正係自己

無乜心態，純粹要養家

真呀 去少幾次日本咪買到樓囉
廢青買唔到樓係咪心態

上賭檯唔係享受呀?

真係勁享受 明明自己勁少注然後望住個大賭場都覺得好爽

你咁講咁唔洗講落執啦
除非金鎖匙出世，完

如果係女朋友嘅，依家食少一兩餐為咗將來，唔會唔好掛
我自己係女仔，寧願依家食少d將來生活好d

每個月儲5000，一年就60000，20年就1200000，用啱平台可以滾到2200000up
我自己都儲緊，睇住d人on99話2000都好少，只可以話睇下10年20年後大家生活變成點
唔好睇少個幾千蚊，每個月定期儲少少，積少成多其實好勁

邊個甘心做一世毒撚，大把毒撚想結婚生仔

如果唔死呢死就真係好彩，最怕唔死仲要病，錢又冇。到時真係on99跳樓死

真但你兩三套衫都誇張嫁喎

唔儲咪唔夠囉所以除左儲錢，我自己都買左保險，等保險公司cover一部分

有冇諗過點解你做人可以做到咁？
屋企人都算，但你連對自己嘅責任都冇
好想屌醒你

你個名

應洗得洗啦
啲廢老個個都儲錢架
又唔見佢地晚年有得享受？
通脹咁勁 又輸身家
不如我拎啲錢換啲實物好過啦

伯爺個輩有間鋪 月月收租點睇

個個好似你咁諗就好啦，
到時會少好多港女思維

大撚把後生唔儲錢, 因為根本屋企就有錢 唔洗佢儲 , 亦冇儲錢既觀念
真係要買貴既野 都係屋企會出 唔洗自己慢慢儲先買到
錶呀 車呀 樓呀 叫幾聲爸爸 媽媽就有
所以點解要儲錢?

依句只係D商業世界 呃鳩D傻鳩
行樂唔代表一定要洗錢
行樂同儲錢根本就冇衝突
只係你D人儲起晒D錢, 咁D商家佬食咩?
緊係要搵D藉口呃鳩你D人消費 先可以吸返你D血汗錢

合理, 同埋而家既1百蚊價值 去到20 30年後 就唔止1百蚊
仲未計可以拎去投資 回報就更大 一來一回 , 講緊係幾倍
即係而家一百蚊, 20 30年後就係幾百蚊

唔儲唔係問題 控制點洗法先係重點
至少要先處理好生活費
唔係慣性先駛未來錢既話好快變無底深潭

擁有股票都係擁有

lm

最唔明係身邊有啲人點解可以搵咁少都咁大洗 成日買埋啲無謂野 搞到啲卡數成日都勉強先找到
最唔明係 佢哋把口成日話唔夠錢用 又話要儲錢...

啱啊，但好多人都唔明，連我儲錢都會話做乜要儲，食左佢好過

你又真嘅不過同我玩得嘅女仔都唔會係貪錢

月月收幾多租先？係咪確保20/30/40年都租得出？
做業主嘅，要維修/裝修/怕遇到租霸/比人搞店/病嘅時候邊個去管理
傷風感冒就幾日，大病嘅都可能幾年，以後跟身。其實好多因素。唔係有間店係到就咩都唔駛煩。只係管理都夠花心機

係啊 屌你三千 醒未？

100k around 開餐廳長期合作好多年了
其實道理我明 個個月儲緊收入>50% 投資
都唔係好辛苦因為無咩物慾
不過一定有人天生有父幹 幫佢哋答辯下啫

始終無嘢係保證嘅，你都唔知個餐廳幾時會停，可能業主未死餐廳啲人先死。
明就好，差啲又想屌你三千屌醒你

btw你投資啲咩？

更係美股
其實比起錢 保持會搵錢儲錢心態反而會令個人更年輕

物以類聚，人以群分
真係善慕

攬炒心態囉